{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"7","quiz":[{"id":317,"question":"ماذا يُنهي مفعول الشاخصة   [[b24]] ؟","a":"الشاخصة   [[b25]]","b":"المفترق القريب .","c":"الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : \"70\".","d":"الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : \"80\".","answer":"1"},{"id":311,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني شارع مشوش أمامك؟","a":"[[a1]]","b":"[[a34]]","c":"[[a11]]","d":"[[a8]]","answer":"1"},{"id":312,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني منعطف حاد إلى اليمين؟","a":"[[a7]]","b":"[[a3]]","c":"[[a5]]","d":"[[a8]]","answer":"2"},{"id":323,"question":"شاخصة   [[b8]] معناها :","a":"ممنوع اجتياز مركبة .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"ممنوع اجتياز مركبة ميكانيكية .","d":"ممنوع اجتياز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين .","answer":"4"},{"id":305,"question":"تعني الشاخصة    [[b63a]]  :","a":"مسلك خاص للدراجات الهوائية والمشاة.","b":"لا يجوز ركوب المشاة على الدراجات الهوائية في هذه الطريق.","c":"سبيل للدرجات الهوائية والمشاة فقط.","d":"مكان ممر المشاة والدراجات الهوائية.","answer":"3"},{"id":319,"question":"الشاخصة   [[b32]] معناها :","a":"نهاية الشاخصات   [[b28]] و   [[b29]] و   [[b30]]","b":"نهاية الشاخصتين   [[b28]] و   [[b29]] فقط.","c":"نهاية منطقة السرعة الخاصة.","d":"ممنوع الوقوف والتوقف.","answer":"2"},{"id":307,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني أسهم توجيه على سطح الطريق :","a":"الشاخصة   [[d13]]","b":"الشاخصة    [[d10]]","c":"الشاخصة   [[d12]]","d":"الشاخصة   [[d8]]","answer":"1"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[c5]] معناها :","a":"أعط حق الأولوية في الطريق الضيقة لحركة السير القادمة من أمامك.","b":"سر باتجاه السهم.","c":"سر باتجاه السهم ، طريق ذات اتجاه واحد.","d":"لك حق الأولوية في طريق ضيقة بالنسبة لحركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","answer":"4"},{"id":302,"question":"الشاخصة    [[c7]] معناها :","a":"مسلك للمشاة فقط.","b":"سبيل للمشاة فقط.","c":"تمهل أمامك ممر لعبور المشاة على بعد 150 متراً.","d":"مكان عبور المارة.","answer":"4"},{"id":322,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b6]] ؟","a":"ممنوع تنفيذ استدارة على شكل حذوة فرس في أي اتجاه كان .","b":"ممنوع الاستدارة إلى اليمين .","c":"ممنوع الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس .","d":"ممنوع الاستدارة إلى اليمين للسير في الاتجاه المعاكس .","answer":"3"},{"id":321,"question":"الشاخصة   [[b9]] معناها :","a":"نهاية المقطع الممنوع فيه التجاوز .","b":"يجوز تجاوز مركبة تسير على عجلتين فقط .","c":"يجوز فقط تجاوز مركبة تسير على أكثر من عجلتين .","d":"ممنوع تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين .","answer":"1"},{"id":329,"question":"الشاخصة   [[a10]] تعني:","a":"انتبه الطريق تضيق أمامك بعد حوالي 150م.","b":"انتبه أنت تسير في طريق ضيقة.","c":"انتبه جسر ضيق أمامك بعد حوالي 150م.","d":"انتبه أنت تسير على جسر ضيق.","answer":"3"},{"id":313,"question":"هل يجوز الدخول إلى محطة وقود على يسار الشارع أقيمت قبلها الشاخصة   [[b3]] ؟","a":"نعم.","b":"يجوز إذا كانت الطريق باتجاه واحد فقط.","c":"يجوز إذا كانت الطريق باتجاهين فقط .","d":"كلا.","answer":"4"},{"id":309,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني ضوء أصفر في الآلة الضوئية الموجودة في المفترق :","a":"الشاخصة   [[e2]]","b":"الشاخصة   [[e5]]","c":"الشاخصة   [[e8]]","d":"الشاخصة   [[e7]]","answer":"2"},{"id":327,"question":"يجوز توقف مركبة داخل الخليج [[d18]] :","a":"لا يجوز توقف أية مركبة داخل الخليج سوى الصالون العمومي فقط.","b":"لغرض إنزال واصعاد الركاب فقط إذا كانت المركبة من النوع المسموح توقفها بموجب شاخصة.","c":"لا يجوز توقف أية مركبة داخل الخليج سوى الباص العمومي فقط.","d":"يجوز توقف أية مركبة لغرض إصعاد وإنزال الركاب فقط.","answer":"2"},{"id":328,"question":"تُقام الشاخصة   [[a7]] على مسافة:","a":"150م من المنعطف الأول.","b":"150م من المنعطف الأول ومثلها على بداية المنعطف الثاني.","c":"150م من المنعطف الأول ومثلها على بعد 150م من المنعطف الثاني.","d":"150م من المنعطف الثاني.","answer":"1"},{"id":304,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[b60]]:","a":"مسلك للتراكتورات فقط.","b":"ممنوع دخول التراكتورات.","c":"سبيل للتراكتورات فقط.","d":"انتبه تراكتورات تقطع الشارع أمامك.","answer":"2"},{"id":306,"question":"معنى الشاخصة   [[c39]] :","a":"طريق سريعة أمامك.","b":"الطريق تتسع تدريجياً.","c":"عدد المسالك آخذ في الازدياد.","d":"عدد المسالك آخذ بالنقصان.","answer":"3"},{"id":301,"question":"ماذا تعني الشاخصة    [[c6]] ؟","a":"لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير المقابلة.","b":"ممنوع الاستدارة يميناً أو يساراً.","c":"ساحة لوقوف المركبات باتجاه السهم.","d":"الدخول إلى طريق فيه السير مسموح فقط باتجاه السهم ، طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"4"},{"id":326,"question":"أية شاخصة تشير إلى نهاية الطريق البلدية :","a":"الشاخصة   [[b21]]","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : 70 أو أكثر .","d":"الشاخصة   [[b25]]","answer":"4"},{"id":320,"question":"إذا أُقيمت الشاخصة   [[b36]] في الجانب الأيسر من الطريق :","a":"لا يجوز نصب هذه الشاخصة في الجانب الأيسر من الطريق .","b":"تُلزم بإعطاء حق الأولوية فقط لسائقي المركبات الذين يريدون الاستدارة إلى اليسار.","c":"تُلزم بإعطاء حق الأولوية لسائقي المركبات الذين يريدون التوجه إلى جميع الاتجاهات.","d":"جميع الإجابات غير صحيحة .","answer":"3"},{"id":324,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b8]] ؟","a":"الشاخصة   [[b9]] أو المفترق القريب.","b":"نهاية الطريق الضيقة أو الجسر.","c":"المفترق القريب فقط.","d":"الشاخصة   [[b9]] فقط.","answer":"1"},{"id":318,"question":"تعني الشاخصة  [[b63b]] ؟","a":"سبيلان منفردان للدراجات الهوائية والمشاة فقط.","b":"مسلكان منفردان للدراجات الهوائية والمشاة فقط.","c":"على المشاة أن يسيروا على يمين الطريق والدراجات الهوائية على يسارها.","d":"لا يجوز ركوب الدراجات الهوائية في هذه الطريق.","answer":"1"},{"id":316,"question":"كم تبعد الشاخصة   [[a1]]  عن الشارع المشوش؟","a":"150م.","b":"170م.","c":"100م.","d":"30م.","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هو الفرق بين الشاخصة   [[b1]] والشاخصة    [[b14]] ؟","a":"الأولى تمنع دخول المركبات الميكانيكية فقط والثانية تمنع دخول جميع المركبات.","b":"الأولى تمنع دخول المركبات من الاتجاهين والثانية من اتجاه واحد فقط.","c":"الأولى تمنع دخول جميع المركبات والثانية تمنع دخول المركبات الميكانيكية فقط.","d":"الأولى تمنع دخول جميع المركبات والثانية تمنع دخول المركبات الخصوصية والدراجات النارية فقط.","answer":"3"},{"id":303,"question":"ماذا تعني الشاخصة    [[d1]]؟","a":"خط ابيض متقطع لا يجوز اختراقه قطعاً.","b":"خط فاصل متقطع كخط فاصل متواصل لا يجوز اختراقه .","c":"سائق المركبة لا يخترق الخط المتقطع ألا لغرض التجاوز.","d":"خط متقطع على سطح الطريق يشير على انك تسير داخل المدن.","answer":"3"},{"id":314,"question":"هل يجوز دخول دراجة نارية ذات ثلاث عجلات في شارع أقيمت على مدخله شاخصة   [[b13]] ؟","a":"كلا لا يجوز.","b":"يجوز إذا كانت ذات عربة جانبية فقط.","c":"نعم يجوز.","d":"يجوز فقط إذا كانت بدون عربة جانبية.","answer":"1"},{"id":310,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني تحذير وإرشاد قبل منعطف :","a":"الشاخصة   [[a3]]","b":"الشاخصة   [[d9]]","c":"الشاخصة   [[f10]]","d":"الشاخصة    [[d13]]","answer":"3"},{"id":308,"question":"تعني الشاخصة   [[d15]]  :","a":"مكان وقوف مركبات إطفاء.","b":"ممنوع الوقوف والتوقف إلا لتنفيذ أمر قانوني.","c":"يجوز الوقوف بواسطة بطاقات خاصة.","d":"حاجز قبل ملتقى سكة حديد.","answer":"2"},{"id":325,"question":"تبعد الشاخصة   [[a32]] عن ملتقى سكة الحديد :","a":"4م.","b":"10م.","c":"150م.","d":"6م.","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}